WBF連鎖酒店捱不住破產 負債11.5億

日本在新冠肺炎疫情持續下，宣布延長對香港等地的簽證限制至5月底，又將入境限制擴大至包括俄羅斯等14個國家。疫情嚴重打擊日本旅遊業，日本連鎖酒店集團WBF也難捱旅遊業寒冬，周一（27日）向大阪地區法院申請破產，總債務超過160億日圓（約11.5億港元）。

WBF集團主要經營酒店及度假村的住宿業務，旗下有27間酒店，分佈於北海道、關東、關西、九州、沖繩等全國各地。WBF積極拓展業務，截至2010年3月的該年度營業額曾高達47.8億日圓（約3.4億港元）。

但新冠疫情下，日本政府今年初實施的遊客入境限制及出行限制，自今年2月起，更有大量客戶取消訂單，酒店入住率隨即急跌，直接重挫WBF的業務。

再加上WBF向銀行大量借貸以擴充業務，貸款利率較高，WBF在業務重挫下無法償還債務。

WBF曾與銀行商討放寬還款條件，但由於日本政府於4月7日宣布緊急狀態，WBF其後決定放棄維持業務並申請破產，總債務達160.72億日圓，成爲日本負債金額最大的酒店。

WBF的前身為Rasso酒店集團，早於2004年及2009年已分別在沖繩島和北海道開始經營，直至2016年更名為Hotel WBF。

除了WBF，日本連鎖膠囊旅館First Cabin上周亦宣布破產。據悉，連同WBF集團在内，日本目前最少有17家酒店或旅館在疫情下破產，債務合共有298億日圓（約21.4億港元）。

大衰退

被起底警務人員：警方資助更換車牌

香港啲酒店點解仲捱到既呢

食老本？
放no pay

住酒店平過租樓

係武漢肺炎 唔係新冠肺炎

之前去日本住過 又平又舒服
可惜

我驚apA都撐唔住
反共酒店

Wbf雖然細但好乾淨舒服
成日去日本都住

好可惜 之前住過函館個間 又新又靚 仲有露天風呂

住過難波個間 真可惜
幾OK乾淨 估唔到會執

叫支那賠啦

日本政府做乜撚嘢，平時打個風都派錢落旅遊業
而家乜都唔做

唔駛交租？ 成幢都係自己既

日本經濟都嚴重受打擊啦
奧運延期都傷到入肉

住過設計幾靚幾舒服，雖然細啲

幾時到APA

APA 呢幾件發展得勁快
但APA 係靠日本國內市場多啲
應該會冇咁傷

應該係酒店發展模式唔同
呢類商務酒店 應該係不停借錢起新
一年開成10間 業務又得酒店 一斷cash flow就奶野

香港個D自己起得既都大財團
一係就收購改裝 最多延長回本期

日本政府醒目就印錢夠都唔好俾紅色資本收購 唔係等仆街

酒店全部大集團，重點係個地皮值錢，實有銀行借

住過幾次好撚差
有好多乜都要自己黎
仲要4點先比check in
上次住新開既橫濱apa
全部規限電腦化
但係間房裝修手功好撚麻麻
成個配套感覺好支那
反而輕井沢果間舊既有d人情味
下次唔係行程所限唔會再揀

呢間好嘢嚟 又唔貴 又新淨
啲冷氣全部大金嚟 勁夠力
好可惜

社長好反共

wbf同apa感覺都係收購再renew
真係自己起嘅